<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="about" xmlns:i18n="http://www.mycore.org/i18n">
  <title xml:lang="de">Über die Bibliographie</title>
  <title xml:lang="en">About the Bibliography</title>

  <!-- Introtext German/English -->

  <div class="row" xml:lang="all">
    <div class="col col-md-7">
      <article class="card mb-3">
        <div class="card-body">
          <p>
            <h3>
              <i18n:de>Forschung sichtbar machen</i18n:de>
              <i18n:en>Making research visible</i18n:en>
            </h3>
          </p>
          <p>
            <i18n:de>
              Die Universitätsbibliographie verzeichnet sämtliche Publikationen aller Mitglieder und Angehörigen der
              Universität Erfurt, deren Publikationen im Zusammenhang mit einer Tätigkeit an der Universität Erfurt
              entstanden sind.
            </i18n:de>
            <i18n:en>The University Bibliography lists all publications of all members and affiliates of the University
              of Erfurt
              whose publications were published during the period of activity at the University of Erfurt.
            </i18n:en>
          </p>
        </div>
      </article>
    </div>

    <div class="col">
      <article class="card bg-alternative mb-3" xml:lang="de">
        <div class="card-body">
          <h3>Kontakt</h3>
          <p>
            Haben Sie Fragen zur Universitätsbibliographie oder benötigen Sie Hilfe oder Beratung? Sprechen Sie uns an!
            <br/>
            Redaktionsteam der Universitätsbibliographie:
            <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
          </p>

        </div>
      </article>

      <article class="card bg-alternative mb-3" xml:lang="en">
        <div class="card-body">
          <h3>Contact</h3>
          <p>
            Do you have any questions about the University Bibliography or need help or advice? Please contact
            us!
          </p>
          <p>
            Editorial team:
            <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
          </p>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

  <!-- German Version -->

  <div class="row">
    <div class="col">
      <article class="card mb-3" xml:lang="de">
        <div class="card-body">
          <h3>Wissenswertes</h3>

          <div class="accordion" id="accordionExample">
            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingOne">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseOne" aria-expanded="false" aria-controls="collapseOne">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was ist mit Veröffentlichung gemeint?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseOne" class="collapse" aria-labelledby="headingOne" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Veröffentlichung bedeutet, dass eine Publikation / ein Werk einer breiten Öffentlichkeit in
                    gedruckter
                    oder elektronischer Form zugänglich sein sollte.
                    Dabei meint gedruckte Form, dass die Publikation im Buchhandel erhältlich ist oder war. Unter
                    elektronischer Form ist zu verstehen, dass die Publikation langfristig im Internet verfügbar ist
                    (z.B. auf Archivservern von Bibliotheken oder Verlagen) und einen eindeutigen Identifikator (DOI,
                    URN,
                    ISBN, Handle) hat. In Zweifelsfällen kommen Sie gern auf uns zu
                    <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingTwo">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseTwo" aria-expanded="false" aria-controls="collapseTwo">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was wird verzeichnet?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseTwo" class="collapse" aria-labelledby="headingTwo" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Es werden Publikationen erfasst, die während der Tätigkeit an der Universität Erfurt entstanden
                    sind, einen entsprechenden Zugehörigkeitsvermerk in der Publikation aufweisen und gedruckt oder
                    digital dauerhaft öffentlich verfügbar sind. Wir erfassen die elektronische Version der Publikation
                    und verweisen ggf. auf die Printausgabe.
                  </p>

                  <dl>
                    <dt>Abstract (Konferenz/Tagung)</dt>
                    <dd>Ein Abstract ist ein kurzer Text, der eine Präsentation an einer Konferenz zusammenfasst und
                      entweder in einer wissenschaftlichen Zeitschrift oder in einem Tagungsband veröffentlicht wurde.
                    </dd>
                    <dt>Artikel / Aufsatz</dt>
                    <dd>Ein Aufsatz oder Artikel ist ein abgeschlossener Beitrag zu einem abgegrenzten Thema oder einer
                      Fragestellung, der zusammen mit anderen Beiträgen z.B. in einer Zeitschrift veröffentlicht wurde.
                    </dd>
                    <dt>Aufsatz (Konferenz)</dt>
                    <dd>Ein Aufsatz (Konferenz) ist eine Konferenzschrift, die im Rahmen einer Konferenz dauerhaft auf
                      den
                      Seiten der Veranstalter oder einem Repositorium publiziert wurde.
                    </dd>
                    <dt>Ausstellungskatalog</dt>
                    <dd>Ein Ausstellungskatalog ist eine Auflistung mit Erläuterungen dessen, was bei einer Ausstellung
                      gezeigt wird. Die Form kann variieren und u.a. reine Listen, Essays, Erläuterungen sowie den
                      Katalogteil und sachbezogene Anzeigen enthalten.
                    </dd>
                    <dt>Bachelorarbeit</dt>
                    <dd>Unter einer Bachelorarbeit versteht man international eine wissenschaftliche oder künstlerische
                      Arbeit, die zum Abschluss eines Bachelor-Studiengangs von Studierenden verfasst wird. Die
                      Bachelorarbeit muss entweder in einem Verlag oder auf einem (institutionellen) Repositorium
                      publiziert sein und einen eindeutigen Identifikator (DOI, URN, ISBN) haben.
                    </dd>
                    <dt>Blogbeitrag</dt>
                    <dd>Ein Blogbeitrag ist ein Aufsatz oder Artikel in einem Blog bzw. auf einer Webseite.</dd>
                    <dt>Brief (Letter)</dt>
                    <dd>Ein Brief (engl. Letter) enthält Beiträge (z.B. Daten aus der Originalforschung), von denen die
                      Herausgeberschaft glaubt, dass sie für die Forschung interessant sind. Für dieses Format gelten
                      oft
                      strenge Längenbeschränkungen, und sie werden auch als <i>Brief Communications</i> bezeichnet.
                    </dd>
                    <dt>Buch (Monographie)</dt>
                    <dd>Ein Buch, geschrieben von einem oder mehreren Autoren und Autorinnen, das sich einem Thema
                      widmet
                      und dieses umfassend und unter Berücksichtigung der relevanten Forschungsergebnisse darstellt.
                    </dd>
                    <dt>Buch (Sammelwerk)</dt>
                    <dd>Ein Buch, das von einer oder mehreren Personen herausgegeben wurde. Es enthält Beiträge in Form
                      von Buchaufsätzen oder Kapiteln verschiedener Autoren und Autorinnen.
                    </dd>
                    <dt>Buchaufsatz / Kaptiel</dt>
                    <dd>Ein Buchaufsatz oder Kapitel ist ein abgeschlossener Beitrag zu einem abgegrenzten Thema oder
                      einer Fragestellung, der zusammen mit anderen Beiträgen z.B. in einem Buch veröffentlicht wurde.
                    </dd>
                    <dt>Data Article / Data Paper</dt>
                    <dd>Data Article bzw. Data Paper sind sachliche und objektive Veröffentlichungen mit der Absicht,
                      bestimmte Daten, Datensätze oder Datensammlungen zu identifizieren und zu beschreiben, um die
                      Auffindbarkeit zu erleichtern.
                    </dd>
                    <dt>Diplomarbeit</dt>
                    <dd>Eine Diplomarbeit ist in Deutschland die schriftliche Abschlussarbeit eines Diplom-Studiengangs
                      an
                      einer Hochschule oder Berufsakademie.
                      Die Diplomarbeit ist schriftlicher Leistungsbestandteil einer Diplomprüfung und führt zur
                      Erlangung
                      des akademischen Diplomgrades (Diplom).
                      Die Diplomarbeit muss entweder in einem Verlag oder auf einem (institutionellen) Repositorium
                      publiziert sein und einen eindeutigen Identifikator (DOI, URN, ISBN) haben.
                    </dd>
                    <dt>Diskussionspapier / Working paper</dt>
                    <dd>Diskussionspapiere oder Arbeitspapiere (engl. Working Paper) sind meist mehrseitige
                      Veröffentlichungen von Forschenden, die nicht in Fachzeitschriften oder Fachbüchern erscheinen,
                      sondern als projekteigene Veröffentlichungen verbreitet werden, z. B. über das Repositorium einer
                      Hochschule.
                    </dd>
                    <dt>Dissertation</dt>
                    <dd>Eine Dissertation ist eine wissenschaftliche Arbeit zum Erwerb des Doktorgrades.</dd>
                    <dt>Forschungsbericht</dt>
                    <dd>Die Kategorie “Bericht” umfasst öffentliche wissenschaftliche Publikationen, die entweder von
                      der
                      Institution herausgegeben wurden, in der die Forschung stattfindet, oder im Auftrag einer
                      Institution angefertigt wurden.
                      Arbeitspapiere, Gutachten, Forschungs- und Abschlussberichte z.B. von Projekten öffentlicher
                      Einrichtungen können hier erfasst werden.
                    </dd>
                    <dt>Forschungsdaten</dt>
                    <dd>Forschungsdaten sind Daten, die bei der Planung, der Durchführung und der Dokumentation
                      wissenschaftlicher Vorhaben entstehen oder bei einem solchen Vorhaben Verwendung finden.
                      Sie bilden ein wesentliches Fundament wissenschaftlicher Arbeiten und dokumentieren deren
                      Ergebnisse. Auswertung, Analyse und Interpretation der Forschungsdaten ermöglicht
                      Schlussfolgerungen, erzeugt Informationen und liefert neue Erkenntnisse.
                    </dd>
                    <dt>Habilitation</dt>
                    <dd>Eine Habilitation ist eine wissenschaftliche Arbeit zum Erwerb der universitären Lehrbefähigung.
                    </dd>
                    <dt>Interview</dt>
                    <dd>Interviews mit Bezug auf wissenschaftliche Tätigkeiten, die in Zeitschriften, Zeitungen, Blogs,
                      Rundfunk oder Fernsehen veröffentlicht wurden, können hier angegeben werden.
                    </dd>
                    <dt>Konferenz- / Tagungsband</dt>
                    <dd>Ein Buch, das von einer oder mehreren Personen herausgegeben wurde. Es enthält Beiträge einer
                      wissenschaftlichen Tagung in Form von Buchaufsätzen oder Kapiteln verschiedener Autoren und
                      Autorinnen.
                    </dd>
                    <dt>Konferenz- / Tagungsbeitrag</dt>
                    <dd>Ein Konferenz- / Tagungsbeitrag ist eine Konferenzschrift, die im Rahmen einer Konferenz
                      entstanden ist und in einem Tagungsband, einer Zeitschrift oder einem Repositorium publiziert
                      wurde.
                    </dd>
                    <dt>Lexikon</dt>
                    <dd>Ein nach Stichwörtern alphabetisch geordnetes Nachschlagewerk für alle Wissensgebiete oder für
                      ein
                      bestimmtes Sachgebiet. Es enthält Beiträge in Form von Buchaufsätzen oder Kapiteln verschiedener
                      Autoren und Autorinnen.
                    </dd>
                    <dt>Lexikoneintrag</dt>
                    <dd>Ein Lexikoneintrag ist ein Beitrag in Form von Buchaufsätzen und Kapiteln in einem Lexikon.</dd>
                    <dt>Masterarbeit</dt>
                    <dd>Eine Masterarbeit ist international eine wissenschaftliche oder künstlerische Arbeit, die für
                      den
                      Abschluss eines Master-Studienganges verfasst wird.
                      Die Masterarbeit dient dabei im Allgemeinen als Nachweis darüber, dass die Studierenden in der
                      Lage
                      sind, eine wissenschaftliche bzw. künstlerische Arbeit selbstständig, aber unter Betreuung zu
                      verfassen.
                      Die Masterarbeit muss entweder in einem Verlag oder auf einem (institutionellen) Repositorium
                      publiziert sein und einen eindeutigen Identifikator (DOI, URN, ISBN) haben.
                    </dd>
                    <dt>Noten</dt>
                    <dd>Noten bezeichnet ein niedergeschriebenes oder gedrucktes Musikstück oder einen Auszug daraus,
                      z.B.
                      in Form eines Manuskripts, einer gebundenen Partitur oder einer gedruckten Einzelstimme.
                    </dd>
                    <dt>Patent(schrift)</dt>
                    <dd>Eine Patentschrift bezieht sich auf ein erteiltes Patent und enthält Beschreibungen und
                      Zeichnungen zu einem technischen Verfahren oder Produkt.
                    </dd>
                    <dt>Poster</dt>
                    <dd>Ein Poster ist eine visuelle Präsentation wissenschaftlicher Ergebnisse, die im Rahmen einer
                      Konferenz dauerhaft und mit einem eindeutigen Identifikator (DOI, URN, Handle) auf den Seiten der
                      Veranstalter oder einem Repositorium publiziert wurden.
                    </dd>
                    <dt>Rezension</dt>
                    <dd>Eine Rezension ist ein Artikel, der eine kritische Bewertung eines oder auch mehrerer Werke
                      beinhaltet.
                    </dd>
                    <dt>Reihe / Serie</dt>
                    <dd>Eine Reihe oder Serie ist ein fortlaufendes Sammelwerk, welches mehrere Publikationen, die
                      jeweils
                      in sich abgeschlossen sind, aber in einem allgemeinen thematischen Bezug zueinanderstehen,
                      umfasst.
                    </dd>
                    <dt>Sonderheft</dt>
                    <dd>Ein Sonderheft ist ein sog. Special Issue oder Themenheft einer Zeitschrift.</dd>
                    <dt>Urteilsanmerkung</dt>
                    <dd>Eine Urteilsanmerkung ist eine Anmerkung zu einer Urteilsbesprechung.</dd>
                    <dt>Vorwort / Nachwort / Editorial</dt>
                    <dd>Ein Vorwort oder Nachwort ist ein abgeschlossener unselbstständiger Beitrag zur Einleitung oder
                      zum Abschluss einer Thematik in einer Zeitschrift oder einem Buch.
                    </dd>
                    <dt>Video- / Film(beitrag)</dt>
                    <dd>Ein Video- oder ein Filmbeitrag ist eine elektronische Wiedergabe von bewegten Bildern und Ton.
                    </dd>
                    <dt>Vortrag / Redebeitrag</dt>
                    <dd>Bei einem Vortrag handelt es sich um eine Rede z.B. vor einem Fachpublikum.</dd>
                    <dt>Website / Blog</dt>
                    <dd>Ein Blog ist eine tagebuchartige, öffentlich zugängliche Webseite, die ständig um Kommentare und
                      Notizen zu bestimmten wissenschaftlichen Themen ergänzt wird.
                    </dd>
                    <dt>Zeitschrift</dt>
                    <dd>Eine Zeitschrift ist ein regelmäßig erscheinendes, fortlaufendes Sammelwerk, in dem Beiträge zu
                      einer thematischen oder fachlichen Ausrichtung erscheinen.
                    </dd>
                    <dt>Zeitung</dt>
                    <dd>Eine Zeitung ist ein regelmäßig erscheinendes, fortlaufendes Sammelwerk, in dem Beiträge mit
                      aktuellem und universellem Inhalt erscheinen.
                    </dd>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingThree">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseThree" aria-expanded="false" aria-controls="collapseThree">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Welche Personengruppen können Publikationen melden?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseThree" class="collapse" aria-labelledby="headingThree" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Alle aktuellen und ehemaligen Angehörigen und Mitglieder der Universität Erfurt können bzw. sollten
                    ihre Publikationen an die Universitätsbibliographie melden.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingFour">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseFour" aria-expanded="false" aria-controls="collapseFour">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Wie können Publikationen gemeldet werden?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseFour" class="collapse" aria-labelledby="headingFour" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Sie gehören der Universität Erfurt an? Dann helfen Sie uns bei der Vollständigkeit der
                    Universitätsbibliographie und melden Sie uns Ihre Publikationen über
                    <a href="newPublication.xed">Publikationen melden</a>
                    oder senden Sie uns Ihre Publikationsliste(n) in einem beliebigen Format
                    <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingFive">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseFive" aria-expanded="false" aria-controls="headingFive">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Warum ist meine Publikation (noch) nicht sichtbar?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseFive" class="collapse" aria-labelledby="headingFive" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Um eine einheitliche Datenqualität zu gewährleisten, werden gemeldete Publikationsmetadaten von der
                    Universitätsbibliothek redaktionell geprüft, die Publikationsdaten ggf. korrigiert und
                    aufgearbeitet.
                    Dadurch kann es zu Verzögerungen kommen, und die Publikationen sind daher nicht gleich in der
                    Universitätsbibliographie sichtbar.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingSix">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseSix" aria-expanded="false" aria-controls="collapseSix">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was bedeutet der Hinweis „Teil der Statistik“?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseSix" class="collapse" aria-labelledby="headingSix" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Der Hinweis „Teil der Statistik“ in Datensätzen informiert darüber, ob Publikationen in der
                    statistischen Auswertung gezählt werden.
                    Sofern ein Datensatz mit „Teil der Statistik: Ja“ gekennzeichnet ist, ist der Inhalt im Zusammenhang
                    mit der Tätigkeit an der Universität Erfurt entstanden.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingSeven">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseSeven" aria-expanded="false" aria-controls="collapseSeven">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was sind Metadaten?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseSeven" class="collapse" aria-labelledby="headingSeven" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Metadaten sind strukturierte, zusätzliche Daten, die die eigentlichen Daten ergänzen bzw. näher
                    beschreiben. Metadaten erleichtern das Archivieren und Auffinden von Daten.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingEight">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseEight" aria-expanded="false" aria-controls="collapseEight">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was gibt es für Open-Access-Lizenzen?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseEight" class="collapse" aria-labelledby="headingEight" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    In der Wissenschaft werden häufig <a href="https://de.creativecommons.net/start/">
                    Creative-Commons-Lizenzen (CC)</a>, seltener auch die
                    <a href="https://www.hbz-nrw.de/produkte/open-access/dipp/lizenzen/dppl/">Digital Peer Publishing
                      License (DPPL)
                    </a>
                    oder die <a href="https://www.gnu.org/">Free Documentation License der GNU-Initiative (GNU-FDL)</a> verwendet.
                    Die beiden ersten sind international kompatibel. Die GNU-FDL ist in ihrer Anlage auf den
                    anglo-amerikanischen Rechtsraum bezogen.
                    Durch die Lizenzierung mittels einer Open-Content-Lizenz können Werke nachgenutzt werden, ohne bei
                    den
                    Rechteinhabern und Rechteinhaberinnen individuell Erlaubnisse einholen zu müssen.
                    Dafür wird ein entsprechender Hinweis auf die gewählte Lizenz und ein Link zum Lizenztext bei der
                    Veröffentlichung gegeben.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingNine">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseNine" aria-expanded="false" aria-controls="collapseNine">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Wie erstelle ich (m)eine Publikationsliste?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseNine" class="collapse" aria-labelledby="headingNine" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Publikationslisten können die Publikationen von Struktureinheiten oder Personen beinhalten und in
                    verschiedenen Formaten ausgegeben werden.
                    Die Listen sind so aktuell, wie uns neue Publikationen gemeldet werden.
                    <br/>
                    Wie Sie Publikationslisten aus der Universitätsbibliographie erstellen und in Ihre (persönlichen)
                    Webseiten einbinden, erfahren Sie unter
                    <a href="list-wizard.xed">Persönliche Publikationsliste</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingPersonIcons">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapsePersonIcons" aria-expanded="false" aria-controls="collapsePersonIcons">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.headline"/>
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapsePersonIcons" class="collapse" aria-labelledby="headingPersonIcons"
                   data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user"/>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user-edit"/>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.edit"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user"/>
                      <sup>
                        <xinclude uri="i18n:ubo.person.connected.sup"/>
                      </sup>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.sup"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user-edit"/>
                      <sup>
                        <xinclude uri="i18n:ubo.person.connected.sup"/>
                      </sup>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.edit.sup"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.not.present"/>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingEleven">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseEleven" aria-expanded="false" aria-controls="collapseEleven">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Was ist unter den Zugangsrechten (Access Rights) zu verstehen?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseEleven" class="collapse" aria-labelledby="headingEleven" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <dl>

                    <dt>Open Access</dt>
                    <dd>
                      <strong>Freier Zugriff:</strong>
                      Eine Ressource ist Open Access, wenn sie sofort und dauerhaft online und für alle im Web kostenlos
                      und ohne finanzielle und technische Hindernisse verfügbar ist.
                    </dd>

                    <dt>Embargoed access</dt>
                    <dd>
                      <strong>Zugriff unterliegt einem Embargo:</strong>
                      Eine Ressource, die einem Embargo unterliegt, wird ab einem bestimmten Datum für den freien
                      Zugriff
                      freigegeben. Bis dahin können nur die Metadaten angezeigt werden. Embargos können von Herausgeber-
                      und Geldgeberrichtlinien verlangt oder vom Autor festgelegt werden.
                    </dd>

                    <dt>Restricted access</dt>
                    <dd>
                      <strong>Eingeschränkter Zugriff:</strong>
                      Eine Ressource, die in einem System verfügbar ist, jedoch eine gewisse Einschränkung für den
                      vollständig freien Zugriff aufweist.
                    </dd>

                    <dt>Metadata only access</dt>
                    <dd>
                      <strong>Nur Metadaten:</strong>
                      Eine Ressource, bei welcher der Zugriff nur auf Metadaten beschränkt ist. Die Ressource selbst
                      wird
                      durch die Metadaten beschrieben, ist jedoch weder direkt über das System noch über die Plattform
                      verfügbar.
                    </dd>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingTwelve">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseTwelve" aria-expanded="false" aria-controls="collapseTwelve">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Wie verknüpfe ich meine ORCID-ID mit der Universitätsbibliographie?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseTwelve" class="collapse" aria-labelledby="headingTwelve" data-parent="#accordionExample">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Informationen zur Verknüpfung Ihrer ORCID-ID mit der Universitätsbibliographie finden Sie unter
                    "Mein
                    Profil".
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

          </div>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

  <div class="row">
    <div class="col">
      <article class="card mb-3" xml:lang="de">
        <div class="card-body">
          <h3>Unser Service für Sie</h3>

          <div class="accordion" id="accordionExample2">
            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceOne">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceOne" aria-expanded="true" aria-controls="collapseServiceOne">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Kennzeichnung von Open Access
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceOne" class="collapse show" aria-labelledby="headingServiceOne"
                   data-parent="#accordionExample2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Publikationen, die Open Access veröffentlicht sind, werden in der Universitätsbibliographie
                    gekennzeichnet. So ist auf einen Blick zu erkennen, ob eine Publikation frei zugänglich ist.
                    Weitere Informationen zum Open Access-Publizieren finden Sie auf unseren Webseiten <a
                    href="https://www.uni-erfurt.de/bibliothek/forschen-und-publizieren/publizieren-1/open-access-publizieren">
                    Open Access Publizieren</a>,
                    <a
                      href="https://www.uni-erfurt.de/bibliothek/forschen-und-publizieren/publizieren-1/open-access-publikationsfonds">
                      Open-Access-Publikationsfonds
                    </a>
                    oder
                    <a
                      href="https://www.uni-erfurt.de/bibliothek/forschen-und-publizieren/publizieren-1/verlagsvereinbarungen">
                      Verlagsvereinbarungen
                    </a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceThree">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceThree" aria-expanded="false"
                          aria-controls="collapseServiceThree">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Redaktionelle Prüfung
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceThree" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceThree"
                   data-parent="#accordionExample2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Wir prüfen Ihre gemeldeten Publikationen und ergänzen ggf. die Publikationsmetadaten, damit eine
                    einheitliche Datenqualität aller Einträge gewährleistet ist.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceFour">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceFour" aria-expanded="false" aria-controls="collapseServiceFour">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Statistiken
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceFour" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceFour"
                   data-parent="#accordionExample2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Statistiken können über den Gesamtbestand der Universitätsbibliographie abgerufen und nachgenutzt
                    werden. Auch für einzelne Trefferlisten / Suchergebnisse können statistische Auswertungen angezeigt
                    werden.
                    Dafür verwenden Sie den Button "Statistik" im erzeugten Suchergebnis.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceFive">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceFive" aria-expanded="false" aria-controls="collapseServiceFive">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Unterstützung bei der Erstellung von (persönlichen) Publikationslisten
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceFive" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceFive"
                   data-parent="#accordionExample2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Aus den Daten der Universitätsbibliographie können Sie Listen, die die Publikationen von
                    Struktureinheiten oder Personen beinhalten,
                    in verschiedenen Formaten erstellen. Diese Listen sind aktuell, sofern uns neue Publikationen
                    gemeldet
                    werden.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceSix">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceSix" aria-expanded="false" aria-controls="collapseServiceSix">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Verknüpfung mit Personen-IDs
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceSix" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceSix"
                   data-parent="#accordionExample2">
                <div class="card-body">
                  <dl>

                    <dt>ORCID</dt>
                    <dd>Die Universität Erfurt ist <a href="https://orcid.org/">ORCID-Mitglied</a>.
                      Die Anbindung der Universitätsbibliographie an ORCID ist bereits implementiert und kann Ihnen
                      dabei
                      helfen, Ihr ORCID-Profil und Ihre persönliche Publikationsliste zu pflegen.
                      Informationen zur Verknüpfung Ihrer ORCID-ID mit der Universitätsbibliographie finden Sie unter
                      „Mein Profil“.
                    </dd>

                    <dt>GND</dt>
                    <dd>Die <a href="https://www.dnb.de/DE/Professionell/Standardisierung/GND/gnd_node.html">Gemeinsame
                      Normdatei (GND)
                    </a> ist eine Form eines kontrollierten Vokabulars für Personen,
                      Körperschaften, Geografika, Sachschlagwörter und Werktitel.
                      Sie wird von der Deutschen Nationalbibliothek (DNB), allen deutschsprachigen Bibliotheksverbünden,
                      der Zeitschriftendatenbank (ZDB) und zahlreichen weiteren Institutionen kooperativ geführt.
                    </dd>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

  <!-- English Version -->

  <div class="row">
    <div class="col">
      <article class="card mb-3" xml:lang="en">
        <div class="card-body">
          <h3>Useful information</h3>

          <div class="accordion" id="accordionExampleEn">
            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingOneEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseOneEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseOneEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    What is meant by publication?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseOneEn" class="collapse" aria-labelledby="headingOneEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Publication means that a publication/work should be accessible to a broad public in printed or
                    electronic
                    form. Printed form means that the publication is or was available in bookshops.
                    Electronic form means that the publication is available long-term on the Internet (e.g. on archive
                    servers of
                    libraries or publishers) and has a unique identifier (DOI, URN, ISBN, handle).
                    In cases of doubt, please contact us:
                    <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingTwoEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseTwoEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseTwoEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Which publications are listed?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseTwoEn" class="collapse" aria-labelledby="headingTwoEn" data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    We record publications that were produced during employment at the University of Erfurt, bear a
                    corresponding affiliation note in the publication, and are permanently available to the public in
                    print or digital form. We record the electronic version of the publication and refer to the print
                    edition where applicable.
                  </p>
                  <dl>
                    <dt>Abstract (conference / meeting)</dt>
                    <dd>An abstract is a short text that summarizes a presentation at a conference and has been
                      published
                      either
                      in a scientific journal or in conference proceedings.
                    </dd>
                    <dt>Annotations</dt>
                    <dd>An annotation is a note to a judgement discussion.</dd>
                    <dt>Article / Essay</dt>
                    <dd>An essay or article is a completed contribution on a defined topic or issue that has been
                      published
                      together with other contributions, e.g. in a journal.
                    </dd>
                    <dt>Bachelor thesis</dt>
                    <dd>Internationally, a Bachelor's thesis is an academic or artistic paper written by students at the
                      end
                      of a
                      Bachelor's degree program.
                      The Bachelor's thesis must be published either by a publisher or on an (institutional) repository
                      and
                      have a
                      unique identifier (DOI, URN, ISBN).
                    </dd>
                    <dt>Blog post</dt>
                    <dd>A blog post is an essay or article in a webblog or on a website.</dd>
                    <dt>Book (collection)</dt>
                    <dd>A book edited by one or more people. It contains contributions in the form of book essays or
                      chapters by
                      various authors.
                    </dd>
                    <dt>Book essay / chapter</dt>
                    <dd>A book essay or chapter is a completed contribution on a defined topic or issue that has been
                      published
                      together with other contributions, e.g. in a book.
                    </dd>
                    <dt>Book (monograph)</dt>
                    <dd>A book, written by one or more authors, that is dedicated to a specific topic and presents it
                      comprehensively and in consideration of the relevant research results.
                    </dd>
                    <dt>Conference paper</dt>
                    <dd>A conference paper is a paper that has been produced as part of a conference and published in a
                      conference
                      proceeding, a journal or a repository.
                    </dd>
                    <dt>Conference proceedings</dt>
                    <dd>A book edited by one or more people. It contains contributions from a scientific conference in
                      the
                      form of
                      book essays or chapters by various authors.
                    </dd>
                    <dt>Data Article / Data Paper</dt>
                    <dd>A factual and objective publication with a focused intent to identify and describe specific
                      data,
                      sets of
                      data, or data collections to facilitate discoverability.
                    </dd>
                    <dt>Diploma thesis</dt>
                    <dd>In Germany, a diploma thesis is the final written work of a diploma program at a university or
                      university
                      of cooperative education.
                      The diploma thesis is a written component of a diploma examination and leads to the award of the
                      academic
                      diploma degree (Diplom).
                      The diploma thesis must be published either by a publisher or on an (institutional) repository and
                      have a
                      unique identifier (DOI, URN, ISBN).
                    </dd>
                    <dt>Dissertation</dt>
                    <dd>A dissertation is a scientific work to acquire a doctoral degree.</dd>
                    <dt>Essay (conference)</dt>
                    <dd>An article (conference) is a conference paper that has been published permanently on the
                      organizer's
                      website or a repository as part of a conference.
                    </dd>
                    <dt>Exhibition catalog</dt>
                    <dd>An exhibition catalog is a list with explanations of what is shown at an exhibition. The form
                      can
                      vary and
                      may include lists, essays, explanations, the catalog section and factual advertisements.
                    </dd>
                    <dt>Habiliation</dt>
                    <dd>A habilitation is a scientific work to acquire the university teaching qualification.</dd>
                    <dt>Interview</dt>
                    <dd>Interviews relating to scientific activities that have been published in magazines, newspapers,
                      blogs,
                      radio or television can be reported here.
                    </dd>
                    <dt>Journal</dt>
                    <dd>A journal is a regularly published, ongoing collective work in which articles on a specific
                      topic
                      or
                      subject are published.
                    </dd>
                    <dt>Letter</dt>
                    <dd>A letter contains contributions (e.g. data from original research) that the editors believe to
                      be
                      of
                      interest to researchers. This format is often subject to strict length restrictions and is also
                      known
                      as <i>
                        Brief Communications</i>.
                    </dd>
                    <dt>Lecture / speech</dt>
                    <dd>A lecture is a speech, e.g. in front of a specialised audience or in a journal.</dd>
                    <dt>Lexicon</dt>
                    <dd>A reference work organised alphabetically by keyword for all fields of knowledge or for a
                      specific
                      subject
                      area. It contains contributions in the form of book essays or chapters by various authors.
                    </dd>
                    <dt>Lexicon entry</dt>
                    <dd>An lexicon entry is a contribution in the form of book essays and chapters in an encyclopaedia
                      or
                      a
                      lexicon.
                    </dd>
                    <dt>Master thesis</dt>
                    <dd>A Master's thesis is an international scientific or artistic work that is written for the
                      completion
                      of a
                      Master's degree programme.
                      The Master's thesis generally serves as proof that students are capable to write a scientific or
                      artistic
                      thesis independently, but under supervision.
                      The Master’s thesis must be published either by a publisher or on an (institutional) repository
                      and
                      have a
                      unique identifier (DOI, URN, ISBN).
                    </dd>
                    <dt>Musical notes</dt>
                    <dd>Sheet music means a written or printed piece of music or an extract from it, e.g. in the form of
                      a
                      manuscript, a bound score or a printed individual part.
                    </dd>
                    <dt>Newspaper</dt>
                    <dd>A newspaper is a regularly published, ongoing collective work in which articles with current and
                      universal
                      content are published.
                    </dd>
                    <dt>Patent specification</dt>
                    <dd>A patent specification refers to a granted patent and contains descriptions and drawings of a
                      technical
                      process or product.
                    </dd>
                    <dt>Poster</dt>
                    <dd>A poster is a visual presentation of scientific results that have been published permanently and
                      with a
                      unique identifier (DOI, URN, handle) on the organisers' website or a repository as part of a
                      conference.
                    </dd>
                    <dt>Preface / epilog/ editorial</dt>
                    <dd>A preface or epilogue is a contribution to the introduction or conclusion of a topic in a
                      journal
                      or
                      book.
                    </dd>
                    <dt>Research data</dt>
                    <dd>Research data are data that are generated during the planning, realisation and documentation of
                      scientific
                      projects or are used in such projectsThey form an essential foundation of scientific work and
                      document
                      its
                      results.
                      Evaluation, analysis and interpretation of research data enables conclusions to be drawn,
                      generates
                      information and provides new insights.
                    </dd>
                    <dt>Research Report</dt>
                    <dd>The category "Report" includes public scientific publications that were either published by the
                      institution in which the research takes place or were commissioned by an institution.
                      Working papers, expertises, research and final reports, e.g. from projects of public institutions,
                      can
                      be
                      recorded here.
                    </dd>
                    <dt>Review</dt>
                    <dd>A review is an article that contains a critical assessment of one or more works.</dd>
                    <dt>Series</dt>
                    <dd>A series is an ongoing collective work that comprises several publications, each of which is
                      self-contained but has a general thematic relationship to each other.
                    </dd>
                    <dt>Special issue</dt>
                    <dd>A special issue is an issue of a journal on a special topic.</dd>
                    <dt>Video- / film</dt>
                    <dd>A video or film contribution is an electronic reproduction of moving images and sound.</dd>
                    <dt>Website / blog</dt>
                    <dd>A blog is a diary-like, publicly accessible website that is constantly updated with comments and
                      notes on
                      specific scientific topics.
                    </dd>
                    <dt>Working paper</dt>
                    <dd>Discussion papers or working papers are usually multi-page publications by researchers that do
                      not
                      appear
                      in specialist journals or textbooks, but are distributed as project-specific publications, e.g.
                      via
                      a
                      university repository.
                    </dd>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingThreeEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseThreeEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseThreeEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Who can register publications?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseThreeEn" class="collapse" aria-labelledby="headingThreeEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    All current and former members and affiliates of the University of Erfurt can or should report their
                    publications to the university bibliography that were published during the period of activity at the
                    University of Erfurt.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingFourEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseFourEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseFourEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    How can publications be reported?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseFourEn" class="collapse" aria-labelledby="headingFourEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Are you a member or affiliate of the University of Erfurt? Then help us to complete the university
                    bibliography and report your publications to us <a href="newPublication.xed">Register a
                    publication</a>,
                    or send us your publication list(s) in any format
                    <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingFiveEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseFiveEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseFiveEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Why is my publication not (yet) visible?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseFiveEn" class="collapse" aria-labelledby="headingFiveEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    To ensure standardised data quality, reported publication metadata are reviewed and corrected if
                    necessary, by
                    an editorial team at the University Library.
                    This may cause time delays and the publications are not immediately visible in the university
                    bibliography.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingSixEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseSixEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseSixEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    What does the reference "part of the statistics" mean?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseSixEn" class="collapse" aria-labelledby="headingSixEn" data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    The note "part of statistics" in data records means that data records are included in statistical
                    analyses.
                    If a data record is labelled "part of statistics: Yes", the content was published during the period
                    of
                    activity at the University of Erfurt.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingSevenEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseSevenEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseSevenEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    What is metadata?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseSevenEn" class="collapse" aria-labelledby="headingSevenEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Metadata is structured, additional data that supplements or describes the actual data in more
                    detail.
                    Metadata
                    makes it easier to archive and find data.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingEightEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseEightEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseEightEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    What open access licences are available?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseEightEn" class="collapse" aria-labelledby="headingEightEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    <a href="https://creativecommons.org/">Creative Commons licenses (CC)</a>
                    are frequently used in science, and less frequently the
                    <a href="https://www.hbz-nrw.de/produkte/open-access/dipp/lizenzen/dppl/">Digital Peer Publishing
                      License
                      (DPPL)
                    </a>
                    or the <a href="https://www.gnu.org/">Free Documentation License of the GNU-Initiative (GNU-FDL)</a>.
                    The
                    first two are internationally compatible. The GNU-FDL is based on the Anglo-American legal area.
                    An open content licence allows works to be reused without having to obtain individual permissions
                    from
                    the
                    rights holders. A corresponding reference to the selected licence and a link to the licence text is
                    provided
                    with the publication.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingNineEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseNineEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseNineEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    How do I create (my) publication list?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseNineEn" class="collapse" aria-labelledby="headingNineEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Publication lists can contain the publications of structural units or persons and can be output in
                    various
                    formats. The lists are as up to date as new publications are reported to us.
                    You can find out how to create publication lists from the university bibliography and integrate them
                    into your
                    (personal) websites at
                    <a href="list-wizard.xed">Personal publication list</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingTenEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseTenEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseTenEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    What is meant by the access rights?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseTenEn" class="collapse" aria-labelledby="headingTenEn" data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    <dl>

                      <dt>Open Access</dt>
                      <dd>
                        <strong>Free Access:</strong>
                        A resource is open access if it is immediately and permanently available online and for everyone
                        on
                        the
                        web free of charge and without financial or technical barriers.
                      </dd>

                      <dt>Embargoed access</dt>
                      <dd>
                        <strong>Access has an embargo:</strong>
                        A resource that is subject to an embargo is released for open access on a certain date. Until
                        then,
                        only
                        the metadata can be displayed. Embargoes can be required by publisher and funder guidelines or
                        set
                        by the
                        author.
                      </dd>

                      <dt>Restricted access</dt>
                      <dd>
                        <strong>Access is restricted:</strong>
                        A resource that is available in a system but has a certain restriction for completely free
                        access.
                      </dd>

                      <dt>Metadata only access</dt>
                      <dd>
                        <strong>Access to metadata only:</strong>
                        A resource for which access is restricted to metadata only. The resource itself is described by
                        the
                        metadata, but is not available directly via the system or the platform.
                      </dd>
                    </dl>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingPersonIcons">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapsePersonIcons" aria-expanded="false" aria-controls="collapsePersonIcons">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.headline"/>
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapsePersonIcons" class="collapse" aria-labelledby="headingPersonIcons"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user"/>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user-edit"/>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.edit"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user"/>
                      <sup>
                        <xinclude uri="i18n:ubo.person.connected.sup"/>
                      </sup>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.sup"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <dt>
                      <i class="fas fa-user-edit"/>
                      <sup>
                        <xinclude uri="i18n:ubo.person.connected.sup"/>
                      </sup>
                    </dt>
                    <dd>
                      <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.fa.user.edit.sup"/>
                    </dd>
                  </dl>
                  <dl>
                    <xinclude uri="i18n:thunibib.faq.icon.not.present"/>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingElevenEn">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseElevenEn" aria-expanded="false" aria-controls="collapseElevenEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    How do I link my ORCID-ID to the university bibliography?
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseElevenEn" class="collapse" aria-labelledby="headingElevenEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Information on linking your ORCID-ID to the university bibliography can be found under "My profile".
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

  <div class="row">
    <div class="col">
      <article class="card mb-3" xml:lang="en">
        <div class="card-body">
          <h3>Our service for you</h3>

          <div class="accordion" id="accordionExampleEn2">
            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceEnOne">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left" type="button" data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceEn" aria-expanded="true"
                          aria-controls="collapseServiceEn">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Labelling of Open Access
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceEn" class="collapse show" aria-labelledby="headingServiceEn"
                   data-parent="#accordionExampleEn2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Publications that are published Open Access are labelled in the university bibliography.
                    This
                    makes it
                    possible to see at an instant whether a publication is freely accessible.
                    Further information on open access publishing can be found on  <a
                    href="https://www.uni-erfurt.de/en/erfurt-university-library/research-and-publishing/publishing/publishing-open-access">
                    open access publishing</a>,
                    <a
                      href="https://www.uni-erfurt.de/en/erfurt-university-library/research-and-publishing/publishing/open-access-publication-fund">
                      Open Access Publication Fund
                    </a>
                    or
                    <a
                      href="https://www.uni-erfurt.de/en/erfurt-university-library/research-and-publishing/publishing/publishing-agreements">
                      Publishing agreements
                    </a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceEnThree">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button"
                          data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceEnThree" aria-expanded="false"
                          aria-controls="collapseServiceEnThree">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Editorial review
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceEnThree" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceEnThree"
                   data-parent="#accordionExampleEn2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    We check your reported publications and, if necessary, supplement the publication metadata
                    to
                    ensure
                    standardised data quality for all entries.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceEnFour">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button"
                          data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceEnFour" aria-expanded="false"
                          aria-controls="collapseServiceEnFour">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Statistics
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceEnFour" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceEnFour"
                   data-parent="#accordionExampleEn2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    Statistics can be retrieved and reused via the entire university bibliography. Statistical
                    analyses can
                    also be displayed for individual hit lists / search results. To do this, use the button
                    "Statistics" in
                    the generated search result.
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceEnFive">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button"
                          data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceEnFive" aria-expanded="false"
                          aria-controls="collapseServiceEnFive">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Support with the creation of (personal) publication lists
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceEnFive" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceEnFive"
                   data-parent="#accordionExampleEn2">
                <div class="card-body">
                  <p>
                    You can use the university bibliography data to create lists containing the publications of
                    structural
                    units or individuals in various formats.
                    These lists are up to date as long as new publications are reported to us.
                    <br/>
                    With the help of a Typo3 plug-in, you can also integrate your lists on the University of
                    Erfurt
                    website.
                    Read more information on the procedure under <a href="list-wizard.xed">Personal publication
                    list</a>,
                    or ask us
                    <a href="mailto:bibliographie.ub@uni-erfurt.de">bibliographie.ub@uni-erfurt.de</a>
                  </p>
                </div>
              </div>
            </div>

            <div class="card">
              <div class="card-header" id="headingServiceEnSix">
                <h3 class="mb-0">
                  <button class="btn btn-link btn-block text-left collapsed" type="button"
                          data-toggle="collapse"
                          data-target="#collapseServiceEnSix" aria-expanded="false"
                          aria-controls="collapseServiceEnSix">
                    <i class="fas fa-plus-circle"/>
                    <i class="fas fa-minus-circle"/>
                    Linking with personal IDs
                  </button>
                </h3>
              </div>
              <div id="collapseServiceEnSix" class="collapse" aria-labelledby="headingServiceEnSix"
                   data-parent="#accordionExampleEn2">
                <div class="card-body">
                  <dl>

                    <dt>ORCID</dt>
                    <dd>The University of Erfurt is an <a href="https://orcid.org/">ORCID member</a>.
                      The connection of the university bibliography to ORCID is already implemented and can help
                      you
                      to maintain
                      your ORCID profile and your personal publication list.
                      Information on linking your ORCID ID with the university bibliography can be found at „My
                      profile“.
                    </dd>

                    <dt>GND</dt>
                    <dd>The <a href="https://www.dnb.de/EN/Professionell/Standardisierung/GND/gnd_node.html">
                      Gemeinsame
                      Normdatei (GND)
                    </a> is a form of controlled vocabulary for persons, corporate bodies, geographical
                      entities,
                      subject
                      headings and work titles.
                      It is maintained cooperatively by the German National Library (DNB), all German-language
                      library
                      networks,
                      the Journal Database (ZDB) and numerous other institutions.
                    </dd>
                  </dl>
                </div>
              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </article>
    </div>
  </div>

</webpage>
