<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>


<webpage lastModified="$Date$" id="contact">
  <title xml:lang="de">Datenschutzerklärung</title>
  <title xml:lang="en">Privacy Statement</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <p>
        Es gelten die <a href="https://www.uni-weimar.de/de/fs/datenschutz/">Datenschutzbestimmungen der
        Bauhaus-Universität Weimar</a>,
        zusätzlich gilt:
      </p>

      <h2>I. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>

      <p>
        Zweck der Universitätsbibliographie ist die Bereitstellung einer weitgehend vollständigen Publikationsliste
        aller Angehörigen der Bauhaus-Universität Weimar.
        Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzenden grundsätzlich nur, soweit dies
        zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.
        Dies geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung
        gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.
        Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung einholen,
        dient Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
        Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen
        Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.
      </p>

      <h2>II. Verbindungsdaten und Log-Dateien</h2>

      <p>
        Bei jedem Aufruf der Webseiten dieser Bibliographie überträgt Ihr Webbrowser automatisch Daten des aufrufenden
        Rechners. Dies ist eine Grundfunktion des World Wide Web und nicht durch uns beeinflussbar.
      </p>
      <p>
        Die vorübergehende Verarbeitung von Verbindungsdaten ist zur Bereitstellung der Plattform technisch zwingend
        erforderlich. Die Speicherung in Log-Dateien erfolgt zur Optimierung und Sicherstellung der Funktionsfähigkeit
        und Sicherheit
        der Plattform. Personenbezogene Zugriffsdaten werden nach 28 Tagen gelöscht.
      </p>

      <h2>III. AnmeldeDaten</h2>

      <p>
        Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Bearbeitung der Bibliographie
        durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff
        auf Publikationen.
        Zur Veröffentlichung melden sich Hochschulangehörige mit ihrer Hochschulkennung an.
        Unsere Bibliographie verarbeitet und speichert folgende Nutzerdaten:
      </p>
      <ul>
        <li>Name</li>
        <li>Benutzerkennung (nur zur Authentifizierung, wird nicht gespeichert)</li>
        <li>eduPersonUniqueID</li>
        <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
        <li>Benutzerrollen (z.B. Administrator*innen, die Rollen werden in der Bibliographie zugewiesen)</li>
        <li>Verknüpfung zu den in dieser Bibliographie erfassten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten
          Änderung
        </li>
      </ul>
      <p>
        Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns
        übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO
        und ist erforderlich
      </p>
      <ul>
        <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Nutzung der Bibliographie</li>
        <li>zur Kommunikation mit Autor*innen</li>
        <li>zum Nachweis der Urheberschaft an den Publikationen</li>
      </ul>

      <h2>IV. Publikationsdaten</h2>

      <p>
        Zweck dieser Bibliographie ist die weltweite Bereitstellung einer weitgehend vollständigen Publikationsliste der
        Angehörigen der Bauhaus-Universität Weimar. Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen
        wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:
      </p>
      <ul>
        <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
        <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Hochschule, Fakultät, Institut)</li>
      </ul>
      <p>
        Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft.
        Mit Übertragung der Publikationsmetadaten übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte
        und stellen sie über Schnittstellen bereit:
      </p>
      <ul>
        <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google</li>
        <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap
          Protokoll
        </li>
      </ul>

    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <p>
        The
        <a href="https://www.uni-erfurt.de/en/privacy-policy">data protection regulations of University of Erfurt</a>
        apply, in addition:
      </p>

      <h2>I. General Information on Data Processing</h2>

      <p>
        The purpose of the University Bibliography is to provide a largely complete publication list of all University
        of Erfurt members. In principle, we only process personal data of our users to the extent that is necessary to
        provide a functional website and our contents and services. This is done to perform the task assigned to us of
        supporting teaching and research according to Art. 6 point (e) of paragraph 1 GDPR. As far as we obtain consent
        for the processing of personal data, Art. 6 point (a) of paragraph 1 GDPR serves as the legal basis. An
        exception applies in those cases where obtaining consent in advance is not possible for factual reasons and the
        processing of the data is permitted by legal regulations.
      </p>

      <h2>II. Connection Data and Log Files</h2>

      <p>
        Every time you access the web pages of the bibliography, your web browser automatically transports data of the
        calling computer. This is a basic function of the World Wide Web and cannot be influenced by us.
      </p>
      <p>
        The temporary processing of connection data is technically mandatory for the provision of the platform. The
        storage in log files is carried out to optimize and ensure the platform’s functionality and security. For
        statistical purposes, the log file data is regularly processed in anonymized form. Personal access data is
        deleted after 28 days.
      </p>

      <h2>III. Login Data</h2>

      <p>
        A login with personal data is only required by university members to edit the bibliography; it is not necessary
        for the search for publications or to gain reading access. For publication, university members register with
        their university identifier. The following user data is processed and stored by the bibliography:
      </p>
      <ul>
        <li>Name</li>
        <li>User ID (for authentication only, not stored)</li>
        <li>eduPersonUniqueID</li>
        <li>Time and date of the last login</li>
        <li>User roles (e.g. administrator, the roles are assigned within the bibliography)</li>
        <li>Links to the publications recorded in the bibliography, incl. date and time of the last modification</li>
      </ul>
      <p>
        The storage and processing of this data is carried out only to perform the task assigned to us of supporting
        teaching and research according to Art. 6 point (e) of paragraph 1 GDPR and is required
      </p>
      <ul>
        <li>to prove authorization to use the bibliography</li>
        <li>to communicate with the authors</li>
        <li>to prove the authorship of the publications</li>
      </ul>

      <h2>IV. Publication data</h2>
      <p>
        The purpose of this bibliography is the worldwide provision of a largely complete publication list of all
        members of the University of Erfurt. Therefore, we store, process and publish personal data of persons involved
        in publications:
      </p>
      <ul>
        <li>Names and roles (e.g. author, editor)</li>
        <li>Unique author identifiers (e.g. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Information on the organizational affiliation (e.g. university, faculty, institute)</li>
      </ul>
      <p>
        This serves to clearly prove and acknowledge authorship. By transferring the publication meta data we also
        transmit these personal data to third parties and provide them via interfaces:
      </p>
      <ul>
        <li>to scientific and general search engines like Google</li>
        <li>to third parties worldwide, via interfaces like OAI (Open Archives Initiative) and the Google Sitemap
          protocol
        </li>
      </ul>

    </div>
  </article>
</webpage>
