<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<webpage lastModified="$Date$" id="contact">
  <title xml:lang="de">Datenschutzerklärung</title>
  <title xml:lang="en">Privacy Statement</title>

  <article class="card mb-3">
    <div class="card-body">
      <p>
        Es gelten die <a href="https://www.uni-weimar.de/de/fs/datenschutz/" target="_blank">Datenschutzbestimmungen der
        Bauhaus-Universität Weimar</a>,
        zusätzlich gilt:
      </p>

      <h2>I. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>
      <p>
        Zweck der Universitätsbibliographie der Bauhaus-Universität Weimar ist die Bereitstellung einer weitgehend
        vollständigen Publikationsliste aller Mitglieder und Angehörigen der Bauhaus-Universität Weimar. Dies geschieht
        zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit.
        e DSGVO i. V. m. §§ 11 Abs. 1 Nr. 6, 44 Abs. 1 S. 1 ThürHG.<br/>Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge
        personenbezogener Daten eine Einwilligung einholen, dient Art. 6 Abs. 1
        lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
      </p>

      <h2>II. Verbindungsdaten, Logfiles und Session Cookies</h2>
      <p>
        Beim Aufruf der Universitätsbibliographie werden auf unserem System automatisiert Daten erhoben und in Logfiles
        gespeichert. Beim Login werden zudem sog. Session-Cookies verwendet. Insofern wird auf die oben genannten
        Datenschutzbestimmungen verwiesen.
      </p>

      <h2>III. Anmelde-Daten</h2>
      <p>
        Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Bearbeitung der Bibliographie durch
        Universitätsmitglieder und -angehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff auf
        Publikationsdaten. Zur Veröffentlichung ihrer eigenen Arbeiten melden sich Universitätsmitglieder und
        -angehörige mit ihrer Universitätskennung via Shibboleth an. Unsere Bibliographie verarbeitet und speichert
        folgende Nutzerdaten:
      </p>
      <ul>
        <li>Name, Vorname</li>
        <li>Benutzerkennung (nur zur Authentifizierung, wird nicht gespeichert)</li>
        <li>DHSB-ID (eine systeminterne Bibliographie-ID)</li>
        <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
        <li>Benutzerrollen (z.B. Administrator*innen, die Rollen werden in der Bibliographie zugewiesen)</li>
        <li>Verknüpfung zu den in dieser Bibliografie erfassten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten
          Änderung
        </li>
      </ul>

      <p>
        Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten erfolgt zu folgenden Zwecken
      </p>
      <ul>
        <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Nutzung der Bibliographie</li>
        <li>zur Kommunikation mit Autor*innen</li>
        <li>zum Nachweis der Urheberschaft an den Publikationen</li>
      </ul>

      <h2>IV. Publikationsdaten</h2>
      <p>
        Zweck dieser Bibliographie ist die weltweite Bereitstellung einer weitgehend vollständigen Publikationsliste der
        Mitglieder und Angehörigen der Bauhaus-Universität Weimar. Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen wir
        auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:
      </p>

      <ul>
        <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
        <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Hochschule, Fakultät, Institut)</li>
      </ul>

      <p>
        Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft. Mit Übertragung der
        Publikationsmetadaten übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte und stellen sie über
        Schnittstellen bereit:
      </p>

      <ul>
        <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie zum Beispiel Google</li>
        <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap
          Protokoll
        </li>
      </ul>

      <p>
        Stand: 15.08.2024
      </p>
    </div>
  </article>
</webpage>
