<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="accessibility">
  <title xml:lang="de">Erklärung zur Barrierefreiheit</title>
  <title xml:lang="en">Accessibility declaration</title>

  <article class="card mb-3">
    <div class="card-body">

      <h2>Erklärung zur Barrierefreiheit</h2>

      <p>
        Die Technische Universität Ilmenau ist bemüht, ihre <a href="https://bibliographie.tu-ilmenau.de/">
        Universitätsbibliographie
      </a> im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der
        <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016L2102">Richtlinie (EU) 2016/2102 des
          Europäischen Parlaments und Rates
        </a>
        barrierefrei zugänglich zu machen.
      </p>
      <p>
        Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für die Webseite <a href="https://bibliographie.tu-ilmenau.de">
        https://bibliographie.tu-ilmenau.de</a>.
      </p>
      <p>
        Diese Webseite ist mit der Richtlinie (EU) 2016/2102 und mit den
        <strong>Web Content Accessibility Guidelines 2.2</strong>
        teilweise vereinbar.
      </p>
      <p>
        Grundlage der Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit sind die vorgenommenen Bewertungen von Dritten in
        Form des <strong>WCAG-Tests</strong> und der <strong>Web Content Accessibility Guidelines 2.2</strong>.
      </p>

      <h3>Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen</h3>
      <p>
        Diese Website ist teilweise mit den Anforderungen vereinbar.
      </p>

      <h4>Noch bestehende Mängel</h4>
      <ul>
        <li>Formularsteuerelemente unterscheiden sich nicht ausreichend von ihrer Umgebung</li>
        <li>Nicht immer sind ID-Attribute von HTML-Elementen auf einer Seite eindeutig</li>
        <li>Die Farbe des Textes hat nicht immer einen ausreichenden Kontrast zur Hintergrundfarbe</li>
      </ul>
      <p>
        Diese Erklärung wurde am <strong>17.04.2024</strong> erstellt und zuletzt geprüft.
      </p>

      <h3>Kontakt und Feedback</h3>
      <p>
        Sollten Ihnen Mängel auffallen, beziehungsweise Sie Verbesserungsvorschläge in Bezug auf die Einhaltung der 
        Barrierefreiheitsanforderungen haben, können Sie sich an die Universitätsbibliothek Ilmenau wenden. Für
        Hinweise und Verbesserungsvorschläge sind wir stets dankbar. Wir bemühen uns um eine baldige Umsetzung von
        Korrekturwünschen und Vorschlägen.
      </p>
      <p>
        Bitte geben Sie bei der Nachricht das Stichwort Barrierefreiheit an und teilen uns unter Nennung der URL mit,
        auf welchen Inhalt Sie sich beziehen.
      </p>
      <p>
        Per E-Mail erreichen Sie uns unter <a href="mailto:bibliographie.ub@tu-ilmenau.de">
        bibliographie.ub@tu-ilmenau.de</a>.
      </p>
      <p>
        Unsere Postanschrift lautet:
      </p>

      <p class="pl-5">
        Technische Universität Ilmenau
        <br/>
        Universitätsbibliothek
        <br/>
        Postfach 10 05 65
        <br/>
        98684 Ilmenau
      </p>

      <h3>Durchsetzungsverfahren</h3>
      <p>
        Sollten Sie der Ansicht sein, durch eine nicht ausreichend barrierefreie Gestaltung von
        <a href="https://bibliographie.tu-ilmenau.de">https://bibliographie.tu-ilmenau.de</a>
        benachteiligt zu sein oder wenn wir Ihre Rückmeldungen nicht zu Ihrer Befriedigung bearbeiten, können Sie sich
        an die Durchsetzungsstelle nach dem ThürBarrWebG wenden:
      </p>

      <p class="pl-5">
        Thüringer Landesbeauftragter für Menschen mit Behinderungen
        <br/>
        Herr Joachim Leibiger
        <br/>
        Häßlerstraße 6
        <br/>
        99096 Erfurt
      </p>

      <div class="row pl-5">
        <div class="col-1">
          Telefon:
        </div>
        <div class="col">
          +49 361 573118000
        </div>
      </div>
      <div class="row pl-5">  
        <div class="col-1">
          E-Mail:
        </div>
        <div class="col">
          <a href="mailto:vz_bmb@tmasgff.thueringen.de">vz_bmb@tmasgff.thueringen.de</a>
        </div>
      </div>

    </div>
  </article>
</webpage>
