<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>


<webpage lastModified="$Date$" id="accessibility">
  <title xml:lang="de">Erklärung zur Barrierefreiheit</title>
  <title xml:lang="en">Accessibility declaration</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">

        <h2>Erklärung zur Barrierefreiheit</h2>

          <p>
          Als öffentliche Einrichtung ist die Technische Universität Ilmenau bemüht, ihre Universitätsbibliographie <a href="https://bibliographie.tu-ilmenau.de/">bibliographie.tu-ilmenau.de</a> gemäß folgender nationaler Rechtsvorschriften zur Umsetzung der <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016L2102">Richtlinie (EU) 2016/2102</a> des Europäischen Parlaments und des Rates vom 26. Oktober 2016 barrierefrei zugänglich zu machen:</p>
          <ul>
          <li><a href="https://www.w3.org/TR/WCAG20/">Web Content Accessibility Guidlines 2.0 (WCAG 2.0)</a></li>
          <li><a href="http://landesrecht.thueringen.de/jportal/?quelle=jlink&amp;query=BfWebG+TH&amp;psml=bsthueprod.psml&amp;max=true">Thüringer Gesetz über den barrierefreien Zugang zu den Websites und mobilen Anwendungen öffentlicher Stellen (ThürBarrWebG)</a>, Stand 30. Juli 2019</li>
          <li><a href="http://landesrecht.thueringen.de/jportal/?quelle=jlink&amp;query=BITV+TH&amp;psml=bsthueprod.psml&amp;max=true">Thüringer Verordnung zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik (Thüringer Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung -ThürBITVO-)</a>, Stand 28. April 2020</li>
          </ul>
          

        <h3>Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen</h3>

        <p>
          Diese Website ist teilweise mit den Anforderungen vereinbar.
        </p>
        <p>
          <strong>Die Website befindet sich im Aufbau und es wird demnächst ein BITV-Test durchgeführt und das Testergebnis an dieser Stelle veröffentlicht.</strong>
        </p>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 28.04.2023 erstellt und zuletzt geprüft.
        </p>
 

        <h3>Kontakt und Feedback</h3>

        <p>
          Sollten Ihnen Mängel beziehungsweise Verbesserungen in Bezug auf die Einhaltung der Barrierefreiheitsanforderungen auffallen, können Sie sich an die Universitätsbibliothek Ilmenau wenden. Für Hinweise und Verbesserungsvorschläge sind wir stets dankbar. Wir bemühen uns um eine baldige Umsetzung von Korrekturwünschen und Vorschlägen.
        </p>
        <p>
          Bitte geben Sie bei der Nachricht das Stichwort Barrierefreiheit an und teilen uns unter Nennung der URL mit,
          auf welchen Inhalt Sie sich beziehen.
        </p>
        <p>
          Per E-Mail erreichen Sie uns unter <a href="mailto:unibibliografie.ub@tu-ilmenau.de">unibibliografie.ub@tu-ilmenau.de</a>.
        </p>
        <p>
          Unsere Postanschrift lautet:
        </p>

        <p class="border-left pl-5">
          Technische Universität Ilmenau<br />
          Universitätsbibliothek<br />
          Postfach 10 05 65<br />
          98684 Ilmenau
        </p>


        <h3>Durchsetzungsverfahren</h3>

        <p>
          Sollten Sie der Ansicht sein, durch eine nicht ausreichende barrierefreie Gestaltung von bibliographie.tu-ilmenau.de benachteiligt zu sein oder wenn wir Ihre Rückmeldungen nicht zu Ihrer Befriedigung bearbeiten, können Sie sich an die Durchsetzungsstelle nach dem ThürBarrWebG wenden:
        </p>
        <p>
            <strong>Der Beauftragte der Thüringer Landesregierung für Menschen mit Behinderungen</strong>
        </p>
        <p class="border-left pl-5">
          Joachim Leibiger<br />
          Werner-Seelenbinder-Straße 6<br />
          99096 Erfurt
        </p>
        <p>
          Telefon: +49 361 573 811 741<br />
          E-Mail: <a href="mailto:vz_bmb@tmasgff.thueringen.de">vz_bmb@tmasgff.thueringen.de</a>
        </p>
      </div>

  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">

        <h2>Accessibility declaration</h2>

        <p>
          As a public institution, the Technische Universität Ilmenau is required to make its University Bibliography <a href="https://bibliographie.tu-ilmenau.de/?lang=en">bibliographie.tu-ilmenau.de</a> accessible in accordance with the following national legislation implementing <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016L2102">Directive (EU) 2016/2102</a> of the European Parliament and of the Council of 26 October 2016:</p>
          <ul>
          <li><a href="https://www.w3.org/TR/WCAG20/">Web Content Accessibility Guidlines 2.0 (WCAG 2.0)</a>.</li>
          <li><a href="http://landesrecht.thueringen.de/jportal/?quelle=jlink&amp;query=BfWebG+TH&amp;psml=bsthueprod.psml&amp;max=true">Thuringia Act on barrier-free access to the websites and mobile applications of public bodies (ThürBarrWebG)</a>, as of 30 July 2019.</li>
          <li><a href="http://landesrecht.thueringen.de/jportal/?quelle=jlink&amp;query=BITV+TH&amp;psml=bsthueprod.psml&amp;max=true">Thuringian Ordinance on the Creation of Accessible Information Technology (Thuringian Accessible Information Technology Ordinance -ThürBITVO-)</a>, as of April 28, 2020.</li>
          </ul>
          

        <h3>Status of compatibility with the requirements</h3>

        <p>
          This website is partially compliant with the requirements.
        </p>
        <p>
          <strong>The website is under construction, a BITV test will soon be carried out and the result will be published here.</strong>
        </p>
        <p>
          This statement was issued and last reviewed on March 09, 2023.
        </p>


       <h3>Contact and Feedback</h3>

        <p>
          If you notice any deficiencies or improvements with regard to compliance with the accessibility requirements, you can contact the Ilmenau University Library. We are always grateful for tips and suggestions for improvement. We will endeavour to implement requests for corrections and suggestions as soon as possible.
        </p>
        <p>
          Please include the keyword Barrierefreiheit / Accessibility in your message and let us know which content you are referring to by mentioning the URL.
        </p>
        <p>
          You can also send an email to <a href="mailto:unibibliografie.ub@tu-ilmenau.de">unibibliografie.ub@tu-ilmenau.de</a>.
        </p>
        <p>
          Our mailing address is:
        </p>

        <p class="border-left pl-5">
          Technische Universität Ilmenau<br />
          Universitätsbibliothek<br />
          Postfach 10 05 65<br />
          98684 Ilmenau
        </p>

 
        <h3>Enforcement Procedure</h3>

        <p>
          If you feel that you have been disadvantaged by an inadequate barrier-free design of bibliographie.tu-ilmenau.de or if we do not process your feedback to your satisfaction, you can contact the enforcement body according to the ThürBarrWebG:
        </p>
        <p>
            <strong>The Commissioner of the Thuringian State Government for People with Disabilities</strong>
        </p>
        <p class="border-left pl-5">
          Joachim Leibiger<br />
          Werner-Seelenbinder-Straße 6<br />
          99096 Erfurt
        </p>
        <p>
          Phone: +49 361 573 811 741<br />
          Email: <a href="mailto:vz_bmb@tmasgff.thueringen.de">vz_bmb@tmasgff.thueringen.de</a>
        </p>
      </div>
  </article>


</webpage>
