<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE webpage>

<webpage lastModified="$Date$" id="impressum">
  <title xml:lang="de">Impressum</title>
  <title xml:lang="en">Imprint</title>

  <aside id="sidebar">
    <article class="card mb-3">
      <div class="card-body">
        <h2>Adresse der Universität Duisburg-Essen</h2>
        <p>
          Campus Duisburg:
          <br />
          Forsthausweg 2
          <br />
          47057 Duisburg
          <br />
          Tel.: +49 203 379 - 0
          <br />
          Fax.: +49 203 379 - 3333
        </p>
        <p>
          Campus Essen:
          <br />
          Universitätsstrasse 2
          <br />
          45141 Essen
          <br />
          Tel.: 0201 / 183-0
          <br />
          Fax.: 0201 / 183-3536
        </p>
      </div>
    </article>
    <article class="card mb-3">
      <div class="card-body">
        <p>Gesetzliche Vertretung</p>
        <h2>Der Rektor der Universität Duisburg-Essen</h2>
        <p>
        Prof. Dr. Ulrich Radtke
        <br />
        <a href="mailto:rektor@uni-duisburg-essen.de">rektor@uni-duisburg-essen.de</a>
        </p>
        <p>
        Campus Duisburg:
        <br />
        Tel.: +49 203 379 - 0
        <br />
        Campus Essen:
        <br />
        Tel.: +49 201 183 – 0
        </p>
      </div>
    </article>
    <article class="card mb-3">
      <div class="card-body">
        <h2>Redaktion Universitätsbibliographie</h2>
        <p>
        Die Universitätsbibliographie wird von der Universitätsbibliothek Duisburg-Essen betrieben.
        <br />
        <a href="mailto:universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de">universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de</a>
        </p>
      </div>
    </article>
    <article class="card mb-3">
      <div class="card-body">
        <h2>Meldungen über missbräuchliche Nutzungen,</h2>
        <p>
        die von Stationen aus dem IP-Namensbereich uni-due.de, uni-duisburg-essen.de, uni-duisburg.de und uni-essen.de ausgehen, senden Sie bitte an die Email-Adresse:
        <br />
        <a href="mailto:abuse@uni-due.de"> abuse@uni-due.de</a>
        </p>
      </div>
    </article>
  </aside>
  
  <article class="card">
    <div class="card-body">
      <h2>Impressum</h2>
      <p>
      Die Universität Duisburg-Essen (UDE) ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts.
      Sie trägt den Namen „Universität Duisburg-Essen“ und führt diesen Namen in ihrem Logo.
      </p>
      <p>
      Zuständige Aufsichtsbehörde ist das Ministerium für Innovation, Wissenschaft und Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen, Völklinger Straße 49, 40221 Düsseldorf.
      </p>
      <h2>Seitennutzung</h2>
      <p>
      Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich.
      Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies,
      soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.
      </p>
      <p>
      Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann.
      Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.
      </p>
      <h2>Urheberrecht</h2>
      <p>
      Der Inhalt dieser Domäne und ihrer Subdomänen sind - sofern nicht ausdrücklich angegeben - urheberrechtlich geschützt.
      Die Vervielfältigung, Verbreitung oder anderweitige Verwertung ist nur im Rahmen der urheberrechtlichen Schrankenregelungen oder mit Genehmigung der Urheberin gestattet.
      </p>
      <h2>Haftung für Inhalte</h2>
      <p>
      Die Inhalte der Seiten der Universität Duisburg-Essen wurden mit größter Sorgfalt erstellt.
      Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte wird jedoch keine Gewähr übernommen.
      </p>
      <p>
      Als Diensteanbieter ist die UDE gemäß § 7 Abs. 1 Telemediengesetz (TMG) für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.
      Nach §§ 8-10 TMG ist die Universität als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen,
      die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.
      Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich.
      Bei dem Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden die Inhalte umgehend entfernt.
      </p>
      <h2>Haftung für Links</h2>
      <p>
      Diese Webseite enthält Verknüpfungen zu Webseiten Dritter („externe Links“). Diese Webseiten unterliegen der Haftung der jeweiligen Betreiber,
      so dass die Universität Duisburg-Essen für diese fremden Inhalte keine Gewähr übernimmt. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft.
      Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer
      Rechtsverletzung nicht zumutbar, so dass sich die Universität Duisburg-Essen hiermit ausdrücklich von allen Inhalten der gelinkten/verknüpften Seiten,
      die nach der Linksetzung verändert wurden, distanziert. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung
      solcher Art dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung
      verweist.
      </p>
      <h2>Zugriffsdaten</h2>
      <p>
      Die Universität Duisburg-Essen erhebt Daten über jeden Zugriff auf ihr Internetangebot (so genannte Serverlogfiles). Zu den Zugriffsdaten gehören:
      Der Name der aufgerufenen Webseite oder Datei, das Datum und die Uhrzeit des Abrufs, die übertragene Datenmenge, eine Meldung über einen erfolgreichen Aufruf,
      der Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, die Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) sowie die IP-Adresse. Die Universität verwendet die Protokolldaten
      nur für statistische Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung des Angebotes.
      </p>
      <h2>Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter</h2>
      <p>
      Es kann vorkommen, dass innerhalb des Webangebotes der Universität Duisburg-Essen Inhalte Dritter eingebunden sind, beispielsweise YouTube-Videos,
      Material von Google-Maps, RSS-Feeds oder Grafiken anderer Websites. Dies setzt in der Regel voraus, dass die Anbieter dieser Inhalte die IP-Adresse der Nutzer wahrnehmen,
      da ohne die IP-Adresse keine Inhalte an den Browser des jeweiligen Nutzers gesendet werden können. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich.
      Die Universität hat keinen Einfluss darauf, ob und wie Dritt-Anbieter IP-Adressen speichern.
      </p>
      <h2>Informationen zur Online-Streitbeilegung</h2>
      <p>
      Die EU-Kommission stellt gemäß Art. 14 Abs. 1 ODR-VO (EU-Verordnung Nr. 524/2013) eine Internetplattform zur Online-Beilegung von Streitigkeiten (sog. „OS-Plattform“) bereit.
      Die OS-Plattform dient als Anlaufstelle zur außergerichtlichen Beilegung von Streitigkeiten, welche vertragliche Verpflichtungen, die aus Online-Kaufverträgen erwachsen, betreffen.
      Der Kunde kann die OS-Plattform unter folgendem Link erreichen:
      <a href="http://ec.europa.eu/consumers/odr/"> http://ec.europa.eu/consumers/odr/</a>
      </p>
    </div>
  </article>

</webpage>
