<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>


<webpage lastModified="$Date$" id="contact">
  <title xml:lang="de">Datenschutzerklärung</title>
  <title xml:lang="en">Privacy Statement</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <p>
        Es gelten die <a href="https://www.tu-ilmenau.de/datenschutz">Datenschutzbestimmungen der TU Ilmenau</a>,
        zusätzlich gilt:
      </p>

      <h2>I. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>

      <p>
        Zweck der Universitätsbibliographie ist die Bereitstellung einer weitgehend vollständigen Publikationsliste
        aller Angehörigen der TU Ilmenau.
        Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzenden grundsätzlich nur, soweit dies
        zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.
        Dies geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung
        gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.
        Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung einholen,
        dient Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
        Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen
        Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.
      </p>

      <h2>II. Verbindungsdaten und Logfiles</h2>

      <p>
        Bei jedem Aufruf der Webseiten dieser Bibliographie überträgt Ihr Web-Browser automatisch Daten des aufrufenden
        Rechners.
        Dies ist eine Grundfunktion des World Wide Web und nicht durch uns beeinflussbar.
        Dabei werden folgende Daten übertragen und in Log-Dateien gespeichert:
      </p>
      <ul>
        <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>
        <li>Adressen der aufgerufenen Webseiten</li>
        <li>IP-Adresse des Nutzers, daraus ableitbar die Herkunft des Webseitenaufrufs (Land, Stadt oder Organisation,
          Internet Service Provider)
        </li>
        <li>Informationen zum verwendeten Betriebssystem und Browsertyp</li>
        <li>Adressen der Webseiten, von denen aus Sie auf unsere Webseiten gelangt sind</li>
      </ul>
      <p>
        Die vorübergehende Verarbeitung dieser Verbindungsdaten ist zur Bereitstellung der Plattform technisch zwingend
        erforderlich.
        Die Speicherung in Log-Dateien erfolgt zur Optimierung und Sicherstellung der Funktionsfähigkeit und Sicherheit
        der Plattform.
        Die Daten in den Log-Dateien werden regelmäßig in anonymisierter Form zu statistischen Zwecken
        weiterverarbeitet.
        Personenbezogene Zugriffsdaten werden nach 7 Tagen gelöscht.
      </p>

      <h2>III. Session Cookies</h2>

      <p>
        Die Universitätsbibliographie verwendet sogenannte Session Cookies.
        Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Webserver
        im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert.
        In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte
        eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID.
        Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist.
        Diese Cookies können keine anderen Daten speichern.
        Die von uns eingesetzten Session-Cookies sind für die Funktion unserer Webseite
        notwendig, damit Ihr Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.
        Sie werden automatisch gelöscht, wenn Sie Ihren Webbrowser schließen.
        Session Cookies werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.
      </p>

      <h2>IV. Anmelde-Daten</h2>

      <p>
        Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Bearbeitung der Bibliographie
        durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff
        auf Publikationen.
        Zur Meldung von Publikationen registrieren sich Hochschulangehörige mit ihrer Hochschulkennung.
        Unsere Bibliographie verarbeitet und speichert folgende Nutzerdaten:
      </p>
      <ul>
        <li>Name</li>
        <li>Benutzerkennung (nur zur Authentifizierung, wird nicht gespeichert)</li>
        <li>EDU-Person-Unique-ID</li>
        <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
        <li>Benutzerrollen (z.B. Administrator*innen, die Rollen werden in der Bibliographie zugewiesen)</li>
        <li>Verknüpfung zu den in dieser Bibliographie erfassten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten
          Änderung
        </li>
      </ul>
      <p>
        Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns
        übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO
        und ist erforderlich
      </p>
      <ul>
        <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Nutzung der Bibliographie</li>
        <li>zur Kommunikation mit Autor*innen</li>
        <li>zum Nachweis der Urheberschaft an den Publikationen</li>
      </ul>

      <h2>V. Publikationsdaten</h2>

      <p>
        Zweck dieser Bibliographie ist die weltweite Bereitstellung einer weitgehend vollständigen Publikationsliste der
        Angehörigen der TU Ilmenau. Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen
        wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:
      </p>
      <ul>
        <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
        <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Hochschule, Fakultät, Institut)</li>
      </ul>
      <p>
        Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft.
        Mit Übertragung der Publikationsmetadaten übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte
        und stellen sie über Schnittstellen bereit:
      </p>
      <ul>
        <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google</li>
        <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap
          Protokoll
        </li>
      </ul>

    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="en">
    <div class="card-body">
      <p>
        The
        <a href="https://www.tu-ilmenau.de/en/data-protection">data protection regulations of TU Ilmenau</a>
        apply, in addition:
      </p>

      <h2>I. General Information on Data Processing</h2>

      <p>
        The purpose of the University Bibliography is to provide a largely complete publication list of all TU Ilmenau
        members. In
        principle, we only process personal data of our users to the extent that is necessary to provide a functional
        website
        and our contents and services. This is done to perform the task assigned to us of supporting teaching and
        research
        according to Art. 6 point (e) of paragraph 1 GDPR. As far as we obtain consent for the processing of personal
        data, Art. 6
        point (a) of paragraph 1 GDPR serves as the legal basis. An exception applies in those cases where obtaining
        consent in
        advance is not possible for factual reasons and the processing of the data is permitted by legal regulations.
      </p>

      <h2>II. Connection Data and Log Files</h2>

      <p>
        Every time you access the web pages of the bibliography, your web browser automatically transports data of the
        calling
        computer. This is a basic function of the World Wide Web and cannot be influenced by us. The following data is
        transmitted
        and stored in log files:
      </p>
      <ul>
        <li>Date and time of access</li>
        <li>Addresses of the accessed web pages</li>
        <li>IP address of the user, from which the origin of the web page access can be derived (country, town or
          organization, Internet service provider)
        </li>
        <li>Information on the operating system and browser type used</li>
        <li>Addresses of the web pages that led to our bibliography website</li>
      </ul>
      <p>
        The temporary processing of this connection data is technically mandatory for the provision of the platform. The
        storage
        in log files is carried out to optimize and ensure the platform’s functionality and security. For statistical
        purposes,
        the log file data is regularly processed in anonymized form. Personal access data is deleted after 7 days.
      </p>

      <h2>III. Session Cookies</h2>

      <p>
        The University Bibliography uses so-called session cookies. These are small information units stored by a web
        server
        in the working memory of the visitor’s computer. In session cookies, a randomly generated and unique
        identification
        number – a so-called session ID – is stored. A cookie also contains information on its origin and retention
        period.
        These cookies cannot store any other data. The session cookies we use are essential for the function of our
        website,
        so that your browser can be recognized after a web page change. They are automatically deleted when you close
        your web
        browser. Session cookies are not used to create user profiles.
      </p>

      <h2>IV. Login Data</h2>

      <p>
        A login with personal data is only required by university members to edit the bibliography; it is not necessary
        for
        the search for publications or to gain reading access. To submit publications, university members register with
        their university identifier.
        The following user data is processed and stored by the bibliography:
      </p>
      <ul>
        <li>Name</li>
        <li>User ID (for authentication only, not stored)</li>
        <li>EDU-Person-Unique-ID</li>
        <li>Time and date of the last login</li>
        <li>User roles (e.g. administrator, the roles are assigned within the bibliography)</li>
        <li>Links to the publications recorded in the bibliography, incl. date and time of the last modification</li>
      </ul>
      <p>
        The storage and processing of this data is carried out only to perform the task assigned to us of supporting
        teaching
        and research according to Art. 6 point (e) of paragraph 1 GDPR and is required
      </p>
      <ul>
        <li>to prove authorization to use the bibliography</li>
        <li>to communicate with the authors</li>
        <li>to prove the authorship of the publications</li>
      </ul>

      <h2>V. Publication data</h2>
      <p>
        The purpose of this bibliography is the worldwide provision of a largely complete publication list of all
        TU Ilmenau members. Therefore we store, process and publish personal data of persons involved in publications:
      </p>
      <ul>
        <li>Names and roles (e.g. author, editor)</li>
        <li>Unique author identifiers (e.g. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Information on the organizational affiliation (e.g. university, faculty, institute)</li>
      </ul>
      <p>
        This serves to clearly prove and acknowledge authorship. By transferring the publication meta data we also
        transmit these personal data to third parties and provide them via interfaces:
      </p>
      <ul>
        <li>to scientific and general search engines like Google</li>
        <li>to third parties worldwide, via interfaces like OAI (Open Archives Initiative) and the Google Sitemap
          protocol
        </li>
      </ul>

    </div>
  </article>

</webpage>
